蓋茨：「放生」Android是一生最大錯誤

成功人士如微軟（Microsoft）創辦人比爾蓋茨（Bill Gates）都難免偶有犯錯，但錯誤大得能夠令比爾蓋茨輾轉難眠，原來是當年沒有讓微軟研發一個標準的非蘋果手機作業系統，結果令Google有機會推出Android，獨霸非蘋果手機系統市場。

比爾蓋茨是在上星期出席風險投資公司Village Global舉辦的活動中，談起這個他「一生中所犯下最大的錯誤」。他表示，軟件世界是一個勝利者的舞台。一個微小的錯誤帶來的災難是巨大的，而出於他的管理不善，導致微軟沒有推出像Android那樣非蘋果手機的標準作業平台。

比爾蓋茨指出，非蘋果手機系統是贏家通吃，只有容納一個系統平台的空間，「只此一個的非蘋果手機系統，值多少錢？是4000億美元將從G公司（谷歌）轉移到M公司（微軟）」。

對於比爾蓋茨的「認錯」，外界認為包含丁了兩個意思，一是微軟作為數一數二的軟件巨頭，但卻錯失了手機系統市場的機會；二是如今iOS和Android稱霸手機，微軟想打破幾乎不可能。

Google是在2005年以至少5000萬美元收購Android，並在2007年宣布推出非蘋果手機的作業系統。微軟也不是從沒嘗試過進入手機作業系統市場，早在2003年便推出Windows Mobile 2003，到2010年宣布推出Windows Phone 7作為後繼手機，之後再有Windows Phone 8及Windows Phone 10，但始終無法動搖iOS和Android的地位。去年12月，微軟停止了Windows Phone的支援及更新，正式退出舞台。

仲Windows？
我忍夠你啦！

Windows mobile 早過Android出世好多
不過太垃圾 iOS android一出即刻收皮

真係好撚垃圾...Xperia X1 用家路過...
果時係咁自己flash rom

唔肯比錢去研發改善
以使用者出發既角度

注定要收皮
其實蘋果都慢慢走遠緊

吹大d 丫笨
pocket pc 果時咪打到 palm 收皮

但跟本成個設計都差
iphone / ipad touch 一出 就即時玩完

俾你早出咪又係出埋呢D垃圾

係m$自己唔爭氣啫，iPhone根本就係睇住plam同wm既缺點嚟改進，當年發布會都係針對唔駛用筆同keyboard，方便快捷。
但之後wm6.5 lag機到wp玩磚，都唔知想點，明顯死係自己手上

I know that feels bro...

嗰時仲以為好好玩，實質係㗰曬自己啲時間

其實微軟確實很有遠見，平板電腦又係佢出先，電話作業系統又係佢出先，只係通通都虎頭蛇尾，質素差到大眾反而覺得仲麻煩左，好趕客

Windows phone

去年12月，微軟停止了Windows Phone的支援及更新，正式退出舞台。

將win10個start menu變成手機os界面
又醜又怪，功能更加係垃圾

用macOS iOS 得天下

聽聞當初android個作者最先想賣比microsoft, 點知microsoft唔知唔理人定唔知串到個作者一文不值，後尾先賣左俾Google

IOS desktop得icon太單調
Android俾你自由加widget pin icon好食效能(當時) 同埋好多懶/唔識用嘅user會搞到desktop亂七八糟

有見及此 MS就獨創呢種格仔風格 規範widget同埋icon嘅size同埋位置 試圖改善以上兩個問題又突圍而出 不過實際使用上 格仔唔好用又核突 完全fail

寶藥黨去晒邊

你問吓你個老友Steve Ballmer 啦

Ballmer Laughs at iPhone

以為價錢就係一切
人哋 iPhone 貴過你當年部 Motorola Q 多多聲，
但係流暢度同埋系統安全遠遠拋離你

2010 年仲要幫 iPhone 整個葬禮

想死

其實最ON9係WP7既機升唔到上WP8, WP8既機升唔到上WP10真係搵鬼用咩

我對呢種style印象唔錯 重幾鐘意
試過比機會佢 8.1話有速成 咁我wp8買左一部玩
當係後備機用line wtsapp

屌佢老味 走數走左幾次

android係叫有得揀

啲磚我就算用緊win10 pc都係完全ignore哂

而家用緊Nokia既應該最多

iphone 都有

當件手機大廠Nokia幫推Windows phone唔見你講

手機大廠Nokia

當*年

個OS差永餘，仲用Nokia陪佢攬炒…手機界一大害蟲

*之餘

手機大廠Nokia俾木馬搞掂左啦
成班寶藥黨話用WP好過android
結果而家出android咪成班照用

正在為你更新
請勿關上手機電源

重裝完系統第一時間係清曬win10既所謂功能

睇見都頭暈

最記得當年部lumia520 由8.1升上10
結果太lag諗住用官方軟件flash返落8.1
結果嗰軟件有bug之後我部電話就變磚
之後就轉會android開心用到依家

咁係有個仆街木馬ceo啫
明明當年屍變人都好地地突然走去做Windows Phone

一早有預謀，CEO咪又係M$嘅無間道

呢個設計係喺windows phone 7出現先
Microsoft再port 去win 8做start screen design
後尾再演變做win 10個start menu

wm wp唔係咩，唔夠打rephrase做錯失良機

用放生 呢個字 好似佢唔停mobile 部門就會打得死android 咁

m$覺得wm成team點會仲差過android一條友既idea

[深度分析]民意與民心的分別

同埋android有個比較大既問題係佢係unix based,當時m$想乜都用nt core,而唔係用對家（Linux/macOS）都用既unix。

收皮啦 咩叫只可以容納一個非蘋果系統

我地偉大祖國個鴻蒙os好快就會屌打垃圾Android

咁唔怪之得
設計個app都好似自己一個電腦軟件咁
當年用windows phone啲香港app少得可憐 連instagram/snapchat都無官方app

就算google開波讓你一球都輸撚梗

根本到今時今日，即使係windows都係好垃圾

只不過係食住自己早期既壟斷，到而家大家已經慣左windows (包括用家同開發者）

因為你只能用windows 打機（大部分），用某啲重要軟件（商業，學術軟件）

同埋apple 比較少玩商業pc同server

所以先焗住用windows

如果唔係，淨係講mac os 已經打到你仆街

根本成間公司有問題

就算當年比你買撚咗Android又點？
你識攪起成個生態咩？
到頭來味同Nokia一鳩樣

檢討下點解d野落去google就變黃金，
但落去microsoft度就變垃圾啦

用過WM既人都知係一場惡夢

鴻蒙 is coming！

apple試過玩server，失敗o左 -> 放棄。
個人反而認為其實Windows server幾成功

個ux designer既錯
ui 垃圾

因管理不善而錯失稱霸手機系統市場機會的微軟公司

包含丁？

要設計冇設計，
要實用冇實用，
每次退出app又麻撚煩，
根本當d客係on9

人類: 放生共產黨是人文歷史最大錯誤

收皮啦M$
當年買咗部Nokia wp 打開個store乜柒都冇
連開個whatsapp都要左load右load

Windows Phone真係好on9
嗰陣買咗部翻黎諗住裝ig snapchat
兩樣都冇官方app
跟住嗰陣fb啱啱推出比表情嘅功能
人地An同IOS都係即日有
我部windows phone等撚咗半年都未有

佢就係因為商業果邊搞得掂所以先咁強大
兼容性好

但老實講，係用家角度就係d 野好唔user friendly, 而且容易crash

Same here
我真係第一次見連ig官方app都冇得裝嘅app

好撚on9
舊舊磚勁大又無圖無icon, 得d 細字，成個磚大部分都係咩都無唔知整咁大舊做乜，晒位

其實唔係好關事，起碼來龍去脈唔係咁，wmwp失敗我認為同先手後手無關

最撚on9就係個系統好食功耗

但我覺得幾靚
果陣去緊lumia 1520
最大問題係無apps姐

Windows phone早出少少我諗戰況都會完全唔同

但有人話WINDOW PHONE 個OS係最流暢
因為仲封閉過IOS
管得仲嚴過IOS

個人覺得磚冇咩問題，佢地仲識反來反去
幾有趣
最弱智應該係個wallpaper唔係喺個wall度
係透過啲磚透出來

講到自己有能力同安災爭咁，如果當年俾你用window mobile打贏安災，而家咪變左全世界用apple囉

無app
管得太嚴
好多app上架都變到好慢

佢個setting先世界級
一PAT字
排序又唔跟字母

反而想知android最初係由邊個開發出黎？

第一部android係motorola既milestones

係
嗰陣我買部Lumia 630
500mb RAM Snapdragon 400 CPU
玩到狂野飄車，仲要順到仆街
比著AN機一早lag撚到傻

不過用IE睇片成撚日Crash

Linux

如果當年WP 做到用得PC SOFTWARE就真係無敵。D DEVELOPER用返WINDOWS BASE 寫手提電話介面應該唔難
當時ANDROID 同IPHONE APP 都仲係D 好BASIC 功能APP
但WP係要另外寫APP, 當時個DEVELOPER KIT 又廢又貴

重寫手機作業系統，Android 機兩年左右就好慢。
寫個出色過Android

用到CHROME 同FIREFOX D ADDON 已經好正
E+ ANDROID 個CHROME 仲係廢

佢個Design 都唔係從user 既角度出發去整WINDOW PHONE
佢成個desktop 搬左落電話度...D人點會用得舒服
PLAM 俾window phone 打死, 因為PLAM 太少眾....
個時window phone 同desktop window sync
加上當年desktop window 仲係大行其道
所以先迫走plam

癡線 係阿bill太廢姐 華為就準備推出鴻蒙 一舉打敗android apple

iPhone 個墓碑機制假多工都係WM出先

慢，係部機積埋大多暫存檔唔清啫，尤其Whastapp大量積存

但我iphone一樣咁用，
我另一部android 機factory reset，都好易過熱 卡卡地

上錯船

你好似講緊幾年前嘅Android，近兩年嘅Android不論版本同硬件都好大進步。用得耐會Lag就睇使用者點樣用，定期做backup，一backup就清吓鏡像同暫存檔。又精靈返

16年年頭的旗艦機
不過我洗晒機都好易卡。

linux 呢啲宇宙級， d 凡間玩具邊有得比

2016年太耐啦…
而家尐Android除咗部份牌子講食電外，其餘功能上速度上追到iPhone

iPhone反而IOS由10打後呢幾代都唔係好穩定，又多bug出咗嚟…

二是如今iOS和Android稱霸手機，微軟想打破幾乎不可能。

咁又未必，過多幾年發生咩事都唔知。當年都覺得Nokia堅不可摧。

呢個唔係問題，係死因

諗起當年我個friend出咗部Lumia, 打晒飛機咁, 講到打得冧An機 駁佢冇app用佢就話所有嘢good enough就夠,唔駛多餘嘢

其實會唔會以前Android機多採用外置記憶卡，咁讀取速度咁有分別

d 卡又裝唔到app (除非root)
放下片，相，文件，應該唔會好大影響

好耐無見

我已轉用iOS 幾年，Android 始終用唔慣

唔關事，不過若然iPhone都插得sd卡，仲有冇好體驗？
網上都有套說法講iPhone IOS其實比起Android嚟講係假多工。我冇細究。

sega放生左ps同nintendo

dc 56k 上網
ss 垃圾卡槽

Android贏都係贏google service

人地Google 當時算係初創都肯嘗試
反而window 百足咁多爪都唔敢用人地新野一味自行研發 你套Windows 當初都係買人地既番尼大執位啦
人地都係抄你條橋姐

係 又pocket pc 又surface
都好似冇樣似樣

釋目以待

開左個頭好難轉

介面夠簡潔清新！好想要

Surface係ipad 之後嘅產物，不過都係有好多瑕疵，但已經比好多年以前嗰啲好

唔係退休啦咩

只可以講當年bill gates嘅部署真係好勁，到而家都仲有啲app係只能在windows上運行

如今iOS和Android稱霸手機，微軟想打破幾乎不可能。
華為話佢得wo

第二錯一定係xbox 送生意比ps4

佢係商業客個部署就係用嚟保菊花
office365就係一個例子

佢有黨wo Bill gate 有咩

果時htc hd2好hit，一有android即刻幫同事flash rom

膠登時代有班打手 成日都話要畀啲時間windows phone
過咗幾年 唔知點解收埋皮

神機
夠ram, 又行電容mon

我個同學仲用surface book
帶出街寫code 睇落係幾輕便既

諗起舊登嘅Nokia post
嗰陣個個都話畀啲時間佢
結果畀到佢收皮都無嘢成功過

其實lumia 個outlook 幾殺食
我當年都好想買

咁又係

其實2014年出snapdragon 800加埋Android 4.4已經解決左好多問題
只要唔係打3d 手機game

當年Microsoft定Nokia自己整咗個YouTube app但係結果Google ban呢個app
結果嗰app淪為攞嚟用內置IE開YouTube電話網頁版嘅捷徑

ms 個ie 十年前我已經不了

1個wechat 入面好多小程式

用windows 呢個名都輸咗啦已經

慘慘豬

膠登Nokia post揮手區

我都好記得 日日吹奏

wm出左好多年，由2000/2002/2003
但一直做唔到full http
mon 一早有640*480/480*320

結果比iphone 2g support full http(走flash)打死
m$食老本左20年以上

surface book 係之後好多代架喇

lab問題
apple好多lib 到新os就del

window lib好史前都未del

如果冇打算賣街，好多軟件，只會for windows

二是如今iOS和Android稱霸手機，微軟想打破幾乎不可能。

華為想成第三勢力

共產黨說有光，地球就有光了

手機最大問題係太多專利
etc 800四core機能係ok,但冇得up上新os
因為高通冇放base

同年代pc,安win10+ssd,重可以用到

記得有個主力打手 成日暗示自己係醫生
諗番都覺得好笑

佢間接救左成間sony
唔係ps4 出奇好賣
手機部門應該收左爐先

係咪講我

我今年準備考專科試啦

當年E3 xbox花式自殺
又話唔俾二手碟又要人長駁network
最重要係講條友又臭串

真係抵你收皮

出現了 好耐冇見 加油考試

SJ 係諗到iPad 先, 不過最後出咗iPhone

其實wp幾好用，係比ios 同Android 市場大玩死，無人肯出apps 比wp,部機再好無app都死

利申，依家重用緊Lumia 950 XL

其實華為做到好似sailfish咁就可以。但其實都係走唔出android生態圈，做過類似嘗試幾係blackberry

m$ wp7 一個standard，wp8 一個standard，wp10又一個standard 。
比佢有幾大個市場都死啦。
類似例子有pc 行既uwp

Microsoft出埋啲垃圾野
難得手機市場唔比microsoft加入係人類福分

咪就係，自己廢就廢，柒左就瀨自己無去收購
係有料既windows phone就普及左啦

蘋果識自己整U

早喺2004年我見過hp有出過平板電腦, windows已經有touch screen功能, 不過係用電子筆，stylus都未係
同埋係延遲得好勁

睇下習總有冇吉屎

佢要禁an，行中國os真係最後機會
google已經打算重新寫過an, 話左2年

而家中國市場，足夠用行政手段養多一個os出來

[\member]

蓋茨一生最大錯誤就係搵咗Steve Ballmer做CEO。蓋茨係IT毒撚，內向不善言辭；Ballmer同佢就啱啱相反，聲大大，外向，識演講嘅sales，亦都係蓋茨睇中佢嘅原因。問題係Ballmer本身唔係IT人但係非常自大，死唔認錯，mobile OS war就係Ballmer輸左嘅。

唔係，其中一個主因係emmc 太慢
轉做ufs 後已經大幅改善
而2016 年應該就係emmc 末年

冇圖冇icon?幅圖明明有喎……

當年玩wm, 其實都幾鍾意
但真係用黎做野
根本做唔到娛樂，唔會打得入一般用家巿場

唔撚係講笑
完全認唔撚到啲icon
最後連「我的電腦」都要放返喺desktop，同win7無異，
有啲app要經佢store download，好似Spotify咁，個icon係啲人戴耳機聽歌嘅相，每十秒轉一次，同新聞嗰欄嘢係融為一體咁滯，一打開windows就蕩失路，難睇到仆街

係時候拎部1520出黎供奉

堅on9
明明早過android 同apple 出smart phone
但就輸撚左

apple個目標係盡量原生，減少vm去省電
你可以睇到iphone/mac當年都長氣過windows

手機係局你成部換嫁
你估度度都有華強北咩

只有你勝就得？

當年 wp whatsapp 柒下柒下，寶藥黨仲話 wechat 好用過 whatsapp

Thanks

Between 我真係鍾意WP
當年係真心打手
可惜MS 真係唔爭氣
都係用iPhone 了

仆街, 公司部機係Windows 8 搞到明明做緊野, 好似玩緊咁, 作為PC OS. 個interface可唔可以pro小小呀

你不如打開自己個電話睇下d 圖同icon 係咪單色256

雅達利放生老淫

話你知 連Windows server 2012同2016都係咁撚樣 離撚晒譜 開隻server整野仲要玩佢啲19磚 start制又無撚左

如果android比你買左,
咁ios 就真係獨大
99%ios vs 1%ms android feature phone

我都冇windows phone
就咁睇人哋幅圖已經見到有啦喎

係因為ios太勁姐
Android照原本idea咁出一定死硬

我就係講緊而家求其一部電話os d 圖同icon 會唔會係單色256

姐係咁，你講呢啲就純粹係design問題姐，平面化設計就係盡量簡化個icon,無論你認唔認同係靚係醜都好，咁都姐係有icon
我發言只係質疑你話人冇圖冇icon，然而事實上係有，單唔單色256根本唔係回應緊我嘅嘢

其實佢可以發屬女得幾好用 不過太遲了無app support又多小問題無改善 唔夠快

我就係講緊呢啲咁既單色256係呢個年代係唔可以叫圖同icon

只係安全模式會出現既野

你自己睇下原生嘅Google app係咩樣，eg電話、電話簿、短訊、duo、試算表、文件，etc
單色256就唔可以叫圖同icon,講得出呢番言論，既顯得有點無知，亦實在太「勇敢」

你講乜野原生姐
講緊現時用家睇到既電話os d 野黎比咪得

google 而家有無咁樣搞android 個界面呀？
jm9

palm係冇錢開發，唔係window ce根本屎都冇得食

原生google app咪姐係Android囉……
救命，豬咁蠢

而家係手機os比硬件重要
你睇下mtk批手機，有邊一部可以update多過一年

800=625上下
但大部分死係os冇得升

2.36/4，極少有5

同年代5s,上年先冇得升

最好笑你想玩 ecosystem 屌你老味個 system 成撚日 hang 連黎托咩
第二又唔係 apple 咁關閉
全部用 3rd party app 邊有人用 windows 自家軟件

snapdragon 800=625？
個圖像晶片差緊三代wo
冇得升os 其實係唔係可以用root 解決

同iPad 比個用家體驗差太遠。。。

一般用家點會root機 root完又用唔到ebanking
你唔好話自己寫個os flash 入去？

e banking 咁危險都用

1)跑分差唔多
2)冇用，xda講過，廠唔放底包就冇得升，好多野高通hold死左，廠冇比$就冇driver
假如三星同小米行同一粒u， 你用windows的話，直接將三星個rom install去小米， boot起 安番driver就用得
頂多要啓動sn

用an就冇可能禁做

自然淘汰

估唔到今時今日都有m$既打手
其實你覺得佢無問題你咪去支持囉
唔洗咁唔要面係度對住人吠

仲要懶醒係度講d 根本唔係用家睇既野，話知你講到識飛又點？咪又係比人覺得係垃圾

真係有少少睇住windows phone死嘅感覺

Android有得直插usb
同有得裝apk
仲有得直落file system

Android始終五花八門

Microsoft自己玩死自己

其實你係智力有問題定視力有問題？我由頭到尾都冇撐過windows phone,一早都話我自己冇windows phone
講唔過人就屈人係打手
只係人哋明明就係有圖有icon，擺明係指鹿為馬、生安白造，我睇唔過眼先出聲
仲要講到話單色嘅就唔係icon、圖……兒登仔再次令設計界震驚

anyway,有鑑於閣下嘅智力低於正常水平，恕在不便再次留言，免得欺負智障人士

唔係三星咩？

我淨係知你無啦啦係度發脾氣鬧人，洗唔洗為左m$做到成隻狗咁吠人呀

慢慢吠啦狗仔

另一個故事:
有2位年輕人, 一齊開發咗一個搜尋引擎
佢哋走去 Yahoo 叩門, 想賣比 Yahoo 賺少少錢, 但係 Yahoo 唔肯買
咁佢哋唯有成立一間公司, 繼續開發和營運這個搜尋引擎
這2位仁兄叫做 Larry Page 及 Sergey Bring
佢哋成立嘅公司就係 Google

大家可以不同意，但記得不譴責！

各位巴絲打幫手upvote感謝

[ 一人一post ] 626 朝早9點到夜晚9點！目標係G20 ! 一定要出！

希望大家可以順便幫手推上熱門

市民自發行動：626去齊G20領事館請願
Tg gp link
@g20helphk

最強文宣出現多國語言版本，G20之前要幫手推向全世界！

粵語

日文

國語

英文

[海外集氣 - 澳洲]
墨爾本6/26晏晝5點
悉尼6/26晏晝5點半
阿德萊德6/26晏晝3點
布里斯本6/26晏晝1點

幫幫手，share 啦！

算有聽從批評， win8 真係用條毛， 百屌成材8.1 先改返一半用以前個樣

wp 臨收皮前曾經有內測可以 side load apk

唔知邊個 ban 咗呢？

點知死亡既係windows phone

如果比三星/microsoft買咗，android今日就唔會有人用

比三叔買左就真係無用，比 M$ 買左都有小小機會，但以 M$ 個商業模式應該唔會咁快發到咁大巿佔。

Microsoft自己識開發os，仲要經驗耐過原android廠，點會睇得起佢

佢自己咪又係有出window mobile

出到成堆屎

hang機到暈

android係寫os個team人
同廠無關

Android早期由「Android之父」Andy Rubin創辦，Google響2005年收購成立咗只有22個月嘅高科技企業Android

Windows phone is a fucking joke

算啦，依個世界冇左windows pc會停，你已經做左傳奇，比其他人發達啦

M$最大敗筆都未必係個UI，而係佢死攬授權費
由WM到WP再到win10M佢都一定要廠俾授權費先用得個OS，喺android係免費又多用戶數嘅情況下邊個會用你個小貓三四隻嘅OS啊

另外就係長期開空頭支票，用wp 7出時就話佢封閉系統可以確保升級，但之後又上唔到wp 8，而wp8又唔係部部上到win 10m，而OS嘅內核又成日轉，UI又成日轉，搵鬼幫你個爛鬼OS整apps

利申：多年寶藥黨

Windows Phone 真心唔好用....

大家講到 windows 幾垃圾，但仲係用緊垃圾

用用下就 xxxx.dll error

至憎格仔界面

UI垃圾肯定係死因

android一樣有授權費
除非係無google apps

呢班人而家睇番會覺得點？

當年project 就係幫醫院整wm2003 ppc 護理program.
果時只有Palm 同PPC

之後Android 一出來 Windows mobile 轉型on99, 之前舊platform 的apps全面變垃圾

佢自己攪成的

其實用過tiles 格仔 感覺其實唔差
太多人屌 搞到個觀感唔好
同埋代代冇得升級

明明自己唔認真搞 又成日以為有PC市埸大撚晒 搞到2頭唔到岸

其實ppc唔差
apple store去到ip5s年代
重係用xp+ppc做pos sys
當年未有 cloud/web base idea

當年cpu性能弱，電池技術不足以用x86 cpu去run
佢想windows +ppc獨立run

比多20年，有燃料電池，可能work

3分天下咪幾好，多過選擇

呢個係最大死穴

俾你出結果咪係多舊垃圾

佢實際出已經遲人地兩年，好難同android /iOS 齊曬軟件相比

有
Windows mobile我享受過喇
HTC Touch Diamond呀
真係屌都廢事

其實Nokia 有用磚仔UI 配android, 不過俾Microsoft 收購左就無下文。

同一樣硬件， Windows Phone 一定好過Android 個效率。

問題Windows Phone 就係有機制去防止俾呢堆野拖慢部機。仲有Windows Phone 會自動Save 相片去指定圖片folder ， 係管理上比android 左一忽，右一忽好。

好多訊息有格仔到已經提供左，唔同android / iOS 要靠通知列/禁入去先睇到。

Google 食屎啦，Edge 初出行Youtube 係最快，佢就係咁改Code 拖慢人地。

WP7 上唔到8 都係無NT Code 個Driver

我部掉低左用黎影相，去到年尾都要換。

都係唔夠ios快

原生code vs vm

WP7/8 推RT, Win10 推UWP, 十翟兀又去用PWA ，咁叫開發出班友想點。但android 碎片化都係死。

Apple 機係頂磅速度同Windows Phone 多數用入門U, apple 實快。

因為android 最多專利的係微軟。

之前好左，間間1920*1xxx

不過sony玩21:9
其他廠玩摺機
又死過

寶藥黨
WP死撚左都打要對住堆磚打飛機
下2個version win10隨時剷鳩哂啲廢柴UWP磚

講碎片化講咗咁多年，點知 android 越做越有

wp 就真係死喇

明明 wp8.1 有埋 file manager 已經功德圓滿，點知 ms 又唔爭氣

咁 wp7.8 冇倉頡/速成，又係冇咗乜嘢 driver?

定係想叫香港人用注音符號/蝗語拼音？

唔講仲以為 android widget 唔識顯示訊息

Android 唔係越做越有，只係無另一個選擇，又可以有同樣的軟件支援。其實微軟大可以自己出一個android 版本，用曬微軟的服務。不過微軟新CEO 主打服務都唔會諗再出手提設備，情願你地用iPhone / android

電話響先嚟hang 機點用

你試下android 全部apps 都開widget 同Windows Phone 鬥，睇下部android 仲行唔行到。唔好話Windows 少apps, 齋鬥電郵短訊whatsapp telegram 個堆 android 都行唔到啦。

Windows mobile 硬要PC 套操作放入電話都實死。

當年我第一部就係defy
唔好講widget 就咁部機都慢到喊

pc 真係甩唔到囉
好多野都支援佢

聖人啊

比你買左android 之後咪又比google推出既whatever nameos打敗

講到佢 可以阻止到噤

wp7/8梗係順啦乜功能都冇同feature phone一樣
啲華麗嘅過場畫面咪搞到你以為部機好快囉

升咗上windows 10 mobile加返少少正常電話應有功能之後lag到仆街bugs到含撚再收埋皮又唔見你講?

冇其他選擇？
明明就係microsoft做得差

早3,4年明明有WP
間間大廠都出好多wp産品
Nokia 當年直頭all in wp
如果wp 個ui 唔係咁反人類嘅根本就唔會俾google跑出

事實係
google無論os, store, developer配套都做得好過m$
所以先做瓜咗window phone

係一部 210 4核有android 旗艦過場效果，我又唔覺Windows phone 好大食喎。

呢個唔係唔用其他 os 既理由

過多20年，大部份app改用web base就可以去windows

如果你工業野，強如apple都要用windows生產iphone

其實osx先係真正既垃圾 不過對於d 唔係真正用電腦既人黎講係最岩

如果OS X 係咁勁，Windows 收曬皮啦。Windows 強在兼容性大。

唔行第一步就一定唔得
而且唔係 windows only 根本唔需要用 windows

成班an狗衝出黎吠,
Android之所以拋離到wm係因為ms政策失誤咋
Ms肯好似mac之後即時整window咁針對撚住ios出一個system,Android根本無運行.
Ms已經有一班合作伙伴,肯改os,因為wm底根本轉android廠就少好多
況且Android初推出頭兩年基本上係電子垃圾居多 倒水電 少apps 最重要係主力輸入根本唔建議人用輕觸咁 輸入一定要用實體keyboard 無on screen keyboard 無多點輕觸
成件事係四不像,根本唔可以叫smartphone
開始彈起係因為samsung果部照住iphone抄果部galaxy s.
之後先俾人一種印象，ios之外就用android
Bill gate 就係話呢步錯左

windows 兼容性先唔大

的確最成功係Galaxy S, HTC 係開國功臣但都係有Keyboard ，直到Galaxy S 全面 iPhone 化先開始反Cup iPhone, 但MS 到個時先開始WP7, 到8 又轉一次，到10 又轉又係自己玩殘自己。但Android 到今日都係倒水同大食， Windows 10 Mobile 最尾水都係1GB Ram 4 核都夠做。Android 就中階4G Ram 都唔掂，PC 都係4G Ram 渣。

Windows 都唔大，唔通OS X 啊。

出windows mobile
但係完全唔support 之前多年的ppc

跟本就係送個機會比Android

Android2.2先叫見得下人
之前真係嚇撚死人

三叔note2 好好用

07年iphone出
09年android出
10年三星將android ios化,成功打入市場
呢三年,一間公司大如microsoft,肯放下身段研究iphone再聽下市場插ios d 咩,無可能會輸比果陣既android.
就好似tablet咁,個市場Ipad 之後就係surface ,google要退出市場.surface仲遲出過andeoid tablet.
仲成功逼apple出ipad pro
呢個係ms實力,google

老老實實，MS出android機就正，佢個launcher好用過原生好多

我反而想出返Nokia 用過的格仔Launcher

食老本食到腦人痴呆
windows個界面本來就落後，而且極不方便係mobile上使用。同unix /mac os比已經差天共地，但霸權所在，佢嬴左。

但mobile device就唔同，android又好ios也好。 完全係真正人性化，白痴都識用，簡單直接。 但m$ 死不認錯仲要強行推落去，到android已經市面有大量luncher佢仲用wp界面，想唔死都唔得。

execl7y !!
根本而家個windows核心效能都係奇差，只係食住個老本而以。
自從佢失左iis / ie個勢，iis已經失去好多用家。再者呢個騙局慢慢好多人都知其實一o的都唔平。
自html 5 流通後， iis基本食得屎。
都唔好個database過2tb會自爆了。
冇左iis , windows server仲有乜價值？
由其而家都轉哂手機apps做平台，根本m$ 就得返office叫做局屈。

典型舊式美國佬生意風格，收返黎整死佢，少個choice自然少個對手。

一個騙局黎，當然由w2k大平賣，但鑊氣重到仆街。

公廁街磚/政府街市燈箱設計

全部icon正方形根本就唔user friendly

呢件垃圾。

當然唔係啦，pc app唔需要考慮功耗問題。
anyway其實呢到有幾多人了解windows x86 base點運作？
套落mobile行返win32/64 絕對死得好慘。
你睇下而家仲要svchost行dll就知on9 到震。
再睇返unix /linux base個核心點行？

呢個真
個陣揀電話一聽到行windows 就諗去藍畫面唔想買

365 真係同港共政府一鳩樣，同強姦冇分別。

好耐無見過殺Sir
一見到寶藥黨打飛機就即刻上水

當全世界都web mail , pop3 同smtp仲有冇運行？

WM一早出左添。

你WP遲出過ios/android又夠膽死好多基本功能都冇。
有人做左盲公指路話晒你知用家要乜都咁失敗。

嗰陣重有寶藥黨死撐話遲出過人地當然功能未推出。
大佬呀！韓國夠遲過歐美日出汽車啦。又唔見韓仔車要學返初其啲車冇水潑冇安全帶冇airbag冇冷氣？而係一出好快已經有晒人地有既野。
班友啲邏輯黐撚線。

重要n個submenu係咁入

班撚樣仲要話到google成功係因為好彩
屌你老母個window phone廢撚到咁
UI又柒
google瞓喺度都贏啦

紅登以前啲posts:

好廢
email有attachment要forward時要reattach

黃綠醫科生

睇返路牌設計理念就明佢個UI有幾失敗。
路牌有分不同顏色同形狀，有圓有三角有八角形。目的就係俾人望半秒已經認得。
電話上android既icon可以係不同外形你好快認得。
但metro UI全部一樣色一樣外形你真係要花多好多時間去揾野。

唔計app剩計基本功能佢都唔掂。

唔用中文輸入法就係既

燃料電池係2002年話出，岀到今時今日都重未有
如果當年出到， wm可能三國頂立

以前 PPC 2002 2003 果時已經好多"apps"

真係 Microsoft 太ON9
唔比依堆 "apps" 過渡去新Windows Mobile

早幾年睇Windows Mobile 的人有Angry Birds 玩 好似開香檳咁

一到 P&D, 食雞 Windows Mobile 立即比人踢走

我當年有講過呢啲嘢
「用wp先代表到獨特 人哋android嗰啲咁普通」
嗰陣仲係咁攞呢篇潮文打飛機

Desktop用緊 Win 7 +10, Mac Mojave
Mobile 用緊 Android 8 Oreo, IOS 12

Microsoft 的Mobile 最廢 (包括 One drive)
係靠個O365 頂住

wp =蜀
ios = 魏
and = 吳

2019 wp = 劉禪

成功中的大伏

「我至今所犯最大的錯誤，是因為各種管理不善，令微軟沒能開發出Android這樣的產品。」微軟創辦人蓋茨（Bill Gates）最近接受訪問時，仍認為當年有把握打勝這場仗，公司要技術有技術，要人才有人才，但最終還是與機會擦身而過，令微軟失去了這個4,000億美元的商機。

蓋茨並非馬後炮，事關主導開發Android系統的Andy Rubin，曾在微軟打工，他在離開微軟後不久，便着力打造Android系統，被Google兩名創辦人發現並驚為天人，迅速開價5,000萬美元羅致旗下，遂有2008年首個商用版本。之後微軟無論如何急起直追，都被Android及蘋果的IOS遠遠拋離，車尾燈都望不到了。

蓋茨雖然自嘲管理不善，但當年微軟仍然雄霸桌面電腦的操作系統，財力雄厚，絕非loser，反而是被自己的成功所累，自信爆棚，看輕了這股淹至的智能手機巨浪，沒有傾全力去攻城。自家開發的系統Windows Phone，開始時還向手機製造商收授權費，自漽平台的競爭力，恨錯難返。

「好打得」貪勝不知輸
所以最大的錯誤，往往僭伏在成功中。早幾年被譽為歐洲股神的Anthony Bolton，挾着28年逾140倍回報的佳績，成立中國基金，希望複製神話，怎料正正裁在中國股市手上，基金幾年下來表現差強人意，最終股神宣佈收山，金盆洗手前拋下一句：「我最遺憾的，是當初對中國市場判斷失誤。」

Bolton以為自己的投資心法，搬到陌生的中國市場仍然適用，結果水土不服，驚覺中國上市公司的訊息不透明，要增聘5間企業情報公司幫他做功課提防蠱惑，可惜依然摔了大跤，為其事業生涯劃下不完美的句號。

這樣的例子屢見不鮮，一度叱吒風雲的債王Bill Gross、沽神John Paulson，都已經走下神壇，諾基亞、摩托羅拉、柯達等過氣股王，他們各自都有一個最大失誤的故事。

企業或金融市場的失誤，往往要幾年下來才看得清楚，但政治的錯誤，惡果卻可以很快出現。正如我們特首，也曾有個「好打得」的時候，高鐵、一地兩檢等艱難任務，都在反對聲中成功闖關，結果貪勝不知輸，恃着強悍硬推送中修例，結果一鋪清袋，斷送民望及特區政府的國際聲譽。企業一子錯，還可以絕處逢生，微軟這幾年主攻雲端應用，又給它打出新天地，但不再受人民信任的政治人物，就未必有這種機會了。

linux 兼容性就大

MS商用產品
市場佔有率 同 利潤極大
公司業務同發展方向自然系曬果邊
仲邊有資源同人才做mobile

劉禪都叫有做過下皇帝

當年我睇個舊同事用PDA明明都好多功能,又可以講電話,點解會收左皮?

以前,性能主能主導
你睇下hp/dell/dopod(htc前身)/compad/愛立信/nokia

全部出過pda/pda phone
大部分追性能，軟件一般，電力一般

iphone就軟件行先，電力長氣
你見an追左好多年，高級市場先追到iphone

我覺得係佢鳩噏
要做點會做唔到
係驚俾人告佢壟斷
連手機都玩埋真係佢玩晒

on9

以前d pda真係當記事薄同時間表用
其他功能廢到

當年320*240就差
到640*480年代，當pmp用非常高質
不過，都係死係os上

你睇下iphone 2g出到app store(抄自cyd)之後
有半部pc功能
同年代noika/愛立信

一格格磚.. 當時到底點解有咁設計

當年apple狂告人
所以要避專利

佢地當左個系統多軟件等於兼容性大

岩
係d程式開發跟住window出
唔係本身window兼容性大

用icon都專利?
而且m$大撚把錢根本唔怕
咁windows RT/8/8.1點解又要用磚?

以無知自居真係好恐怖

佢地

微軟最要命嘅係，用桌面機思維去睇智能手機

賣左俾ms既話今日就會係另一個google既os同ios鬥。
android個殼就算俾左你，冇google既軟件輔助都唔會發展得咁快

apple當年
解Lock,圓角，橡筋效果
通通都告

自己google下三星輸乜

痴L線 metro UI

完全同意
以前曾經都對WP有一絲希望，但後來一次又一次開空頭支票，已經對佢死心兼憤怒

有咩理由電話會用到成日hang機

WM買佢怕 WP自然做唔起

之前出過 ga

Nokia X

google-free 嘅非大陸 android
不過就塞d 垃圾硬件

到 wp 玩完時，成班寶藥黨就股東上身咁講到 ms 幾咁唔在意 mobile market

算數啦
作為前寶藥黨一員
其實真係覺得ms真係錯失好多機會
乜嘢都以為自己係大佬 結果人哋就唔同你玩

一格格 ui
依到睇都係諗唔通的design
你windows 玩開desktop icon
Android ios 都係

我見到全部人用win8+10 都轉返desktop mode
無人理格仔mode

we connect嘛， 同林鄭一樣，成功connect左ios同android兩大死敵一齊笑鳩windows phone...

當年就好似曹操輸赤壁咁